**臺北市萬華區福星國民小學**（Taipei Fuxing Elementary
School），簡稱**福星國小**，位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")[萬華區](../Page/萬華區.md "wikilink")。

## 校史

[Taipei_Taiwan_Fuxing-Elementary-School-05.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Taipei_Taiwan_Fuxing-Elementary-School-05.jpg "fig:Taipei_Taiwan_Fuxing-Elementary-School-05.jpg")
[日治時代為臺北城外末廣高等小學校](../Page/台灣日治時期.md "wikilink")，是一所專為在臺的日本人所設立的高等小學校。

  - 明治三十一年（1898年）十月，於[大稻埕建昌後街](../Page/大稻埕.md "wikilink")（原臺坂公司舊址，今貴德街）創立「臺北小學校」。
  - 明治三十五年（1901年），改名為「臺北第一小學校」。
  - 明治三十六年（1902年），改名為「臺北第一尋常高等小學校」。
  - 大正四年（1915年），改名為「臺北第一高等小學校」。
  - 大正五年（1916年），改名為「臺北高等小學校」。
  - 大正十一年（1922年），改名為「臺北市末廣高等小學校」。
  - 昭和十六年（1941年），改名為「臺北市末廣國民學校」。
  - 民國三十四年（1945年）十一月，李明珠女士奉派擔任校長。
  - 民國三十五年（1946年）二月，為紀念[抗日人士](../Page/抗日.md "wikilink")[羅福星](../Page/羅福星.md "wikilink")\[1\]，校名更改為「臺北市城中區福星國民學校」，林聰田先生擔任校長，開辦附設幼稚園及夜間福星初級中學。
  - 民國四十年（1951年），林福裕先生創立「福星國小兒童合唱團」，台灣第一個兒童合唱團。
  - 民國四十二年（1953年）二月四日，林聰田校長卸任，由林煉校長接任。
  - 民國四十八年（1959年），為容納福星國小無法收納的學生，於隔壁設立中興國小。依照學區劃分，中正、大同區屬福星國小，萬華區屬中興國小。
  - 民國五十六年（1967年）九月，林煉校長榮調[日新國小](../Page/日新國小.md "wikilink")，林宗源接任福星國小校長。
  - 民國五十七年（1968年）八月，實施[九年國民義務教育](../Page/九年國民義務教育.md "wikilink")，校名更改為「臺北市城中區福星國民小學」。
  - 民國六十一年（1972年）八月，林宗源校長榮調[松山國小](../Page/松山國小.md "wikilink")，由賴榮樹先生接任該校校長。
  - 民國六十二年（1973年）九月，成立音樂資賦優異兒童教育實驗班。
  - 民國六十三年（1974年）三月，與[金門縣](../Page/金門縣.md "wikilink")[烈嶼鄉西口國民小學締結為姐妹校](../Page/烈嶼鄉.md "wikilink")。
  - 民國六十四年（1975年）二月，賴榮樹校長榮調太平國小，該校由邱明哲校長接任。
  - 民國六十六年（1977年）三月十日，晚間九時卅分中華路火災，殃及該校，焚毀東側教室四十間。
  - 民國六十九年（1980年）二月，邱明哲校長榮調[吉林國小](../Page/吉林國小.md "wikilink")，由陳巧雲校長接掌該校。
  - 民國六十九年（1980年）三月，訂定校訓為「榮譽」。
  - 民國七十一年（1982年）七月，該校音樂班訪問日、韓。
  - 民國七十四年（1985年）八月，陳巧雲校長榮調[長春國小](../Page/長春國小.md "wikilink")，該校由金梅仙校長接任。
  - 民國七十八年（1989年）八月，金梅仙校長榮調[金華國小](../Page/金華國小.md "wikilink")，該校由萬家春校長接任。
  - 民國七十九年（1990年）二月，該校音樂班赴美巡迴演奏，並參加[中華民國外交部主辦](../Page/中華民國外交部.md "wikilink")「臺北之夜」演出。
  - 民國七十九年（1990年）八月，臺北市行政區域調整，該校更名為「臺北市萬華區福星國民小學」。
  - 民國八十三年（1994年）二月，萬家春校長榮調金華國小，該校由張金調校長接任。
  - 民國八十五年（1996年）十二月，創校八十週年紀念。
  - 民國八十九年（2000年），
  - 民國八十九年（2000年）八月，張金調校長榮調吉林國小，該校由郭木蒼校長接任。
  - 民國九十三年（2004年）八月，與同為萬華區的中興國小合併，為臺北市併校的第一例。
  - 民國九十六年（2007年）家長會長闕慧玲與郭木蒼校長共同榮獲「優質學校—資源統整」標章。
  - 民國九十六年（2007年）成立排球體育班。
  - 民國九十七年（2008年）家長會長闕慧玲與郭木蒼校長共同榮獲「優質學校—校園營造」標章。
  - 民國九十七年（2008年）八月，郭木蒼校長榮退，由張清楚校長接任。
  - 民國九十八年（2009年）家長會長呂國寶與張清楚校長共同榮獲「優質學校—校園文化」標章。
  - 民國九十九年（2010年）三月，音樂班轉型為藝術才能班。
  - 民國一零一年（2012年）八月，張清楚校長榮退，由邱豐盛校長接任。
  - 民國一零四年（2015年）八月，邱豐盛校長榮退，由陳清義校長接任。
  - 民國一零四年（2015年）十二月，榮獲[中華民國教育部第二屆藝術教育貢獻獎績優學校](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")。

## 歷任校長

（省略敬稱）

### 日治時代

1.  辻村寬堯
2.  鈴木稻作
3.  岩瀨六藏
4.  本田茂吉
5.  大塚堅次郎
6.  東八郎
7.  三ツ橋安郎
8.  大場孫治

### 戰後至今

1.  李明珠
2.  林聰田
3.  林　煉
4.  林宗源
5.  賴榮樹
6.  邱明哲
7.  陳巧雲
8.  金梅仙
9.  萬家春
10. 張金調
11. 郭木蒼
12. 張清楚
13. 邱豐盛
14. 陳清義

## 傑出校友

  - [陳毓襄](../Page/陳毓襄.md "wikilink")－傑出鋼琴音樂家
  - [張庭瑄](../Page/張庭瑄.md "wikilink")－傑出鋼琴音樂家
  - [顏華容](../Page/顏華容.md "wikilink")－傑出鋼琴音樂家
  - [李泰祥](../Page/李泰祥.md "wikilink")－知名作曲家
  - [楊三郎](../Page/楊三郎_\(畫家\).md "wikilink")－知名繪畫家
  - [王康陸](../Page/王康陸.md "wikilink")－台灣獨立運動鬥士
  - [鄭運鵬](../Page/鄭運鵬.md "wikilink")－中華民國政治人物
  - [徐熙媛](../Page/徐熙媛.md "wikilink")－藝人
  - [徐熙娣](../Page/徐熙娣.md "wikilink")－藝人
  - [姚浚民](../Page/姚浚民.md "wikilink")－藝人「旺福樂團」主唱、吉他。小民。
  - [林敏堂](../Page/林敏堂.md "wikilink")－台北市萬華區福星里第一鄰長
  - [侯冠群](../Page/侯冠群.md "wikilink")－台北市議員

## 参考文献

## 外部連結

  - [台北市福星國小](http://www.fhps.tp.edu.tw/)

<!-- end list -->

  - 新聞报道

<!-- end list -->

  - [千元鈔上四學童
    北市福星國小在尋人](http://forum.udn.com/forum/NewsLetter/NewsPreview?Encode=big5&NewsID=3706182)

{{-}}

[Category:臺北市立國民小學](../Category/臺北市立國民小學.md "wikilink")
[Category:萬華區學校](../Category/萬華區學校.md "wikilink")
[Category:1899年台灣建立](../Category/1899年台灣建立.md "wikilink")
[北](../Category/台灣冠以人名的教育機構.md "wikilink")

1.  [臺北市福星國民小學學校介紹](http://www.fhps.tp.edu.tw/editor_model/u_editor_v1.asp?id=%7B355D6BF1-5A00-4105-922B-8A0AED8B4B64%7D)